#Про M.I.R.V. CMS#

M.I.R.V. CMS - это открытая, свободно-распространяемая система управления контентом для создания сайтов различной степени сложности. Система создана на основе стабильной версии [CodeIgniter Framework](https://codeigniter.com) и включает в себя как оригинальные дополнения и улучшения, так и сторонние библиотеки.

##Основные возможности:##

###Хранение настроек###

Настройки системы хранятся в БД в виде пары - имя-значение, и доступны через стандартный метод 

```
#!php

$this-config->item['имя настройки'];
```

###Модульность###

Реализована при помощи [Wiredesignz codeigniter-modular-extensions-hmvc ](https://bitbucket.org/wiredesignz/codeigniter-modular-extensions-hmvc)

В системе модульность представлена двумя типами:

* модули - располагаются в /application/modules - они выполняют роль небольших приложений, т.е. имеют свои контроллеры, модели, шаблоны, библиотеки etc..
* плагины - располагаются в /plugins - предназначены для добавления функционала в имеющееся приложение - как то: WISIWIG редактор TinyMCE, подсветка кода Prism, CSS-фреймворк Twitter Bootstrap etc..

###Шаблоны и шаблонизатор###

Шаблоны представляют собой набор стандартных view-файлов расположенных в отдельной директории.

Шаблонизатор дает возможность выбора шаблона, облегчает добавление данных в шаблон из контроллера, реализует систему виджетов, которые позволяют отделить небольшие представления данных от контроллера.

###Авторизация###

Авторизация выполнена при помощи библиотеки [Aauth](https://github.com/emreakay/CodeIgniter-Aauth)

###Уведомление пользователя###

Уведомление пользователя реализована через библиотеку [Notify](https://github.com/antongorodezkiy/notify-library)